中國售義大利800萬份口罩, 平均一個HKD$14.5, 超高單價引熱議

義大利的武漢肺炎疫情升溫，成為歐洲淪陷的國家之一，據傳義大利有單位向中國求援，期盼能協助醫療物資短缺問題，最後「通用技術集團義大利公司」和「義大利政府民防部門」達成了 800 萬個口罩的供貨協定，即將進口口罩。

這份800萬個口罩的供貨協議，總價為1,360萬歐元（約新台幣4.6億元），平均每個口罩約新台幣57.5元，而該公司就是中國工信部指定的治療藥品和醫用物資單位。此消息一出立刻引起網友討論，有台灣網友就認為，「中國疫情好到可以賣800萬口罩出去了喔，真扯」、「自己用都不夠了敢賣」。

此外，日前傳出中國將捐贈義大利2萬套防護服、5萬劑檢驗試劑、10萬片口罩、1,000個呼吸器的消息，而引來義大利網友留言感謝中國，不過義大利記者卻向該國外交部與民防部求證，得到的答案卻是那些物品並非捐贈，沒有什麼免費的東西。

有冇可能香港人一齊捐貨俾佢哋？
前提夠口罩

14.5 一個情趣口罩？

識玩一定係咁
0成本咁濟
但賺左成億

冚家剷，800萬個湖北武漢製造嘅口罩

支那紅十字會又賺錢

#thankschina

然後話支那全力救助意大利

要不是....

東江水

留名等睇意大利買到CSI口罩

損俾共產黨，得佢賣俾意大利?

同東江屎水一樣
記得感恩

有埋工聯會添

林鄭：呼籲社會人士捐口罩給政府

之前4.5買你啲口罩 再14.5賣返比你做救世主

捐完d豬會戴？

醫院用架，800萬個邊夠全國用

錢唔係問題 第日驚賺唔番芝麻仁咩

平日賣堆垃圾奢侈品都夠賺到笑啦

fendi armani gucci prada

幾十蚊成本賣幾皮野咪又係一堆芝麻仁仆去搶

捐完再係你面前扮咳

當俾回佣

唔怪得臭閪叫人免費送口罩俾佢啦
原來食終極人血饅頭

意粉:隔那斯,支那

支那發大財！

仲有啲垃圾級農產品生果病肉

要不是，。。

唔好傻
等睇支那扮完大爺再爆第二獲

跟住入面攝左啲紙仔寫
「武漢加油」

好想知會唔會有CSI口罩

仲唔多謝支國？

巴基斯坦啱啱先捐口罩俾支那
轉過頭就畀人賣哂去賺錢

終極回血

先放毒毒自己再惹到全世界都係，然後再高價賣穿窿防疫用品，再扮到自己好撚高尚，支那你係得既

今次再冇國家覆鳩佢老母灼，我往後真係覺得賊喊捉賊再扮偉人係宇宙既真理黎

而家既情況係
先放毒毒自己
再叫救命等人送口罩
再惹到全世界都奶野
再高價賣返俾你

中國又嬴

咁樣賺錢

隔離post：巴基斯坦捐贈全國口罩予中國

意大利佬都幾蠢，畀人入晒口罩再食番炒價

800萬個情趣口罩
全部防唔到武漢肺炎病毒

支那人會覺得自己好醒目識做生意, 唔會覺得自己仆街

係咪就嚟整返個意大利版嘅自由行

Push
又話捐款

人地當你中國人

你戇尻夠未

只係平kf94少少

一開始搶哂人地d口罩再放病毒去意大利
中國人

支那制口罩
同場加映附送武漢肺炎病毒
戴完冇病都有病

之前老屈日本送口罩啲錢找撚咗數未

扮自己送出去

明買明賣 仲要o甘L貴
真係多L謝佢老母

又話免費？又thanks支那

笑撚到仆街 唔知班左膠見撚到支那有事自己送物資去 而自己有事支那就炒價賣物資比你有咩反應呢

中國或成最大炒家

幾撚賤種

支那人種係咁架啦
睇下啲黑心藥房就知

貴撚過藥房

唔係話送mei ??

香港呢家好夠口罩用咩

唔好痴線，自己香港人都唔撚夠用

嘩，真係要twitter推爆佢

分分鐘係之前西方捐比大陸嗰批又高價賣返出去

有冇英文/外媒source?

Push

嗰啲話送嘅fake news
連醫護都係紅十字會嘅

東江水

咪做左膠野啦
不切實際

支共趁火打刧是常識吧

現代政治都有苦肉計

屌，連炒狗都做埋
開始覺得係中國刻意放毒去歐美攬炒

話唔定係csi

你個腦驗驗佢，可能患咗武漢腦炎，簡稱: _ _

頭先唔係有個國家話捐哂全國d口罩比支那咩？
賣比意粉仲好啦

你捐完
人地又拎去捐俾支那回禮

冇錢老閪都要賣口罩出國賺翻啲外匯，至於國內人就為國捐軀啦

有口罩重唔快啲Grazie China

#GrazieCina

中回力鏢了

快啲翻譯做意大利文

拎巴基斯坦啲口罩去賣

透明口罩 不了

早幾日多謝佢賣貴價低質口罩?

paper-thin masks = garbage

捐你老母
大愛都唔係咁做

香港自己本身都唔夠口罩用
仲捐你老母咩 咁撚戇鳩 唔怪得你連丁都輸埋啦

有理由懷疑中共係專登放隻病毒出黎發災難財

全世界人都唔夠口罩 包括香港人
香港會唔會突然爆發仲好難講
幫咗自己人先

義大利網友感謝中國

你捐自己上去中肺炎睇下可唔可以整到抗體丫嗎咁大愛

thank you China

整個meme講呢單

賤到喊

#ThanksChina

咪撚on鳩啦

留名睇意大利收到CSI 口罩。

正。

賣CSI 俾意大利先係最契弟。

成功吸血回血！

個價會唔會d藥房都心動

肯定會

支國做最大隻炒狗

多難興邦，你估得個講字咩
不過講漏左係人地多難姐

cap cap cap

True

奶完共發幾多財都無用

仲可能係二手

左膠幾時死

呢件事幾正
你如果一開始就話賣
意大利人佢地最多會屌兩句
而家先傳話捐贈
證實左要買
個心理落差直接變左

全世界最好的国家又出手了

冇野呀？香港人都唔夠口罩，仲捐？
唔好唔記得意粉國自己奶一帶一路奶到雪雪聲呀。
香港人有事，人地有理你咩？
多舊魚

日本點睇自己捐啲口罩比人賣

懵撚左？

推到你仆街

喂的屌你老母啊

習大: 貿易戰? 侵, 看好了 我只示範一次

你真係懵撚黎

邊度睇啊CHING

意豬而家仲多唔多謝中國

屌你老母啦，冇撚腦

共產咗人哋喺支那開廠d口罩拎去賣 根本無本生利

推

睇黎好等錢洗
要買咁多美國貨 明嘅

話說之前意粉捐左兩噸口罩俾支那 而家支那恩將仇報 果然係一條養唔熟嘅狗

苦咩肉計 人民生命 means nothing to chi-na

無限loop
外國捐蚛國 蚛國捐香港 香港捐外國

同東江屎水一樣，貴買重要感恩。

有貨捐比意大利 無貨比特衰政府

懶人包

事緣龍門冰室整左個app叫做 瓏龍van，
龍門老闆話想打低gogovan所以先搞呢樣野，
之後個app出現左，
有手足（片主）發現瓏龍van嘅條款細則入面嘅郵政地址
係同GOGOVAN一模一樣

龍門仲唔係同gogovan有關係？？

瓏瓏VAN就係食人血

懶人包

事緣龍門冰室整左個app叫做 瓏龍van，
龍門老闆話想打低gogovan所以先搞呢樣野，
之後個app出現左，
有手足（片主）發現瓏龍van嘅條款細則入面嘅郵政地址
係同GOGOVAN一模一樣

龍門仲唔係同gogovan有關係？？

Link below
瓏瓏VAN就係食人血

好快比人8國聯軍

push

推上Twitter

【急！】葵芳葵信樓有女聲叫救命

無，完。

重要係口罩內送埋病毒

想唔想外國疫症恐慌期間收到香港嘅鼓勵！
睇呢度：
我想做多次全球宣傳 正中國肺炎視聽

之前捐俾支那嘅國家錯過咗單生意仲成功練成嫁衣神功

你買個手袋10皮咪仲唔抵

發現弱智

真正食人血饅頭

戰略黎 沙士你懂的
十年八年後 舊事重提就會變咗要不是中蟈 你小意大利一早亡蟈放武漢肺炎之下

跟本啲口罩 係內地送比佢地
佢地轉手賣

捐你老母出黎先啦傻閪

愈來愈有陰謀論feel
先散播病菌搞歪經濟無娛樂
再買晒口罩自己做獨市生意
真正共產主義來臨
All in 中國股票市場是常識吧

你自己捐囉 cls

平時 義大利人 賣名牌包包劏中國人

今次 爆武漢肺炎 要連本帶利嘔番🤮

用過番新既二手口罩你覺得無可能？

一路一帶友情價，肯賣畀你仲想點？

中國人就係咁，超高價賣嘢俾人仲要講到自己好好人賞賜咁

你同比口罩班藍絲廢老 然後藍絲廢老屌鳩住你廢青有咩分別

人地比錢買當捐

支那又贏，一下追番貿易戰損失

鳩少陣啦左膠
香港政府都叫你捐比佢架 你唔撚捐?

留名睇意國載csi

仲要黑心

呢條財路搞得成，以後每幾年就會有疫症

回血劍

sor 㩒錯負評

靚口罩就緊係留俾領導用
連蟻民都唔要既武漢罩 就可以ship出去賺成億...

學到半成都發左達

多謝中國啦，得佢地先賣咁貴

唔係點找美國條數

病毒再輸出 驚唔死多兩錢重

班鬼佬而家笑鳩你無病戴口罩係on9仔啊, 仲捐俾佢地

一定係CSI

同大飢荒輸出糧食一樣，趁機發大財

自己都未顧掂,去理人地👏🏼👏🏼

意豬快撚啲謝主隆恩啦

吸外匯支持人仔,打匯戰,等睇歐豬破產.中國係今次謬疫戰真係成為咗最大贏家了.

發大財

香港人都襯而家仲有4/5蚊個好買喇
好快又到我地搶

除左還費外
甚它物資都係沒收返黎